王毅:香港逐漸恢復穩定 堅定執行一國兩制

正在德國出席慕尼黑安全會議的國務委員兼外長王毅接受外電訪問時，被問到中國有哪些證據表明英國和美國煽動香港的抗議活動，他表示，這樣的證據和事實舉不勝舉、俯拾皆是，任何人看到香港街頭情況後都會得出同樣的結論。

王毅舉例指，一些西方國家的外交人員，包括一些非政府組織，頻繁跟那些街頭暴力分子會見，給他們撐腰打氣。再比如，一些西方勢力不僅不批評那些嚴重違法犯罪分子，反而指責依法執法的香港警察，企圖摧毀香港的法治。還有些國家的議會甚至通過了干涉香港內部事務的法案。這些都是事實，不容抵賴。

他指出，這些以雙重標準干涉香港內部事務的做法實際上並沒有得逞。香港形勢目前正逐漸恢復穩定，香港的法治也重新走上正軌，一國兩制方針將會繼續堅定貫徹執行。絕大多數港人都會意識到，一國兩制才是香港長期繁榮穩定的最重要保障。

王毅又指，香港是中國的一部分，一國兩制已經以《基本法》的方式確定下來。當然要依法行事。現在香港有些年輕人，受到外部蠱惑，竟然舉外國國旗，幻想成為某國公民，呼籲外國解救。他們完全背叛了自己的列祖列宗，忘記了中國人的身份認同，令人不齒。這些人根本不能代表香港的絕大多數。

被問到回歸後，有很多努力讓香港融入中國，內地亦調動很多資源努力贏取香港民心，但這些做法在香港受到了一些抵制，王毅回應稱，這再次證明有外部勢力唯恐香港不亂。他們千方百計想搞亂香港，進而影響甚至干擾中國的整體發展。但這是暫時的，在港人努力，在中央政府支持下，香港會很快恢復穩定和法治，中港經濟聯繫也會更緊密。

他表示，中央政府已經制定了一個宏大的經濟戰略，就是香港、澳門和廣東形成一個大灣區，大灣區的建設啟動，將會成為中國發展的又一重要引擎，不僅將給香港發展注入持久動力，也會帶動整個中國經濟的發展。英國、美國等很多國家在香港都有重要利益。維護好香港的繁榮、穩定和法治，符合所有各方利益。

下一篇： 10名在湖北港人確診新冠肺炎 1人嚴重

上一篇： 王毅晤梵蒂岡外長 病毒需國際社會共應對

又叫人夠鐘抗爭啦驚死我哋獨立唔到成日幫我哋打氣，真係好衰嘅啫

佢個樣似日本人 多過 中國人

23 前奏

幾靚仔，講真
Btw佢係日本做野好撚耐 所以成個look都係日本人look
唔係中共式染黑頭髮

講埋啲廢話

對

王毅：習近平思想已經超越馬克思主義

都冇人出黎

條撚樣唔係簽左賣國條約咩

恢復穩定
但市面仲蕭條過上年最激嗰陣

未中添，無口罩。

Oh I see ,
真心唔知

收爹啦支那豬

你支那啲武漢肺炎狗就全部穩定地火化

第一次是在1989年9月至1994年3月，共五年，歷任駐日本使館政務參贊（加泰羅尼亞語：Conseller polític）、公使銜參贊（德語：Gesandter-Botschaftsrat）、臨時代辦等職。回國後，即出任外交部亞洲司副司長；次年，晉升司長。

王毅任內曾對於日本國對中華民國免簽證案加以反對，引起時任中華民國駐日本代表許世楷公開批評「王毅在日本的工作很容易，只要看台灣駐日代表處做什麼就反對什麼」[4]。

個樣算係正氣少少
但個格一樣咁衰

用瘟疫維穩

堅定脫離支共

咪成個蠟筆小新咁既樣

夠鐘抗爭了，當你沉默得高調
當得我歷劫低潮 ，為何尚要打擾

收皮拉